陳茂波：新一個財政年度赤字或有史以來最高

財政司司長陳茂波表示，新一個財政年度的預計財政赤字，以金額計，可能是歷來最高，但特區政府的財政儲備，容許推出逆周期的紓困措施。

陳茂波在網誌中說，留意有評論提出政府由去年下旬起推出一系列的紓困、民生政策措施等，質疑長遠而言香港在財政上是否能夠承擔。陳茂波解釋，解讀財政赤字時，不單考慮赤字的幅度，更要檢視形成赤字的原因，例如支出的性質、收入的波幅。而政府過去加大開支的其中一個主因，是提升服務或加大對社會多方面的投資，屬於需要的「追落後」工作。

陳茂波又說，由於外圍經濟環境複雜多變，疫情對內地的經濟影響仍有待觀察，本地除了受疫情影響外，亦未完全走出去年社會事件的陰霾，不得不對短期的經濟展望，維持審慎的態度，預期財政赤字可能會維持一段時間。

他說未來考慮新增的開支時，政府會更注意財政上的可持續性，量入為出，亦會做好發展經濟的工作，並突破土地、人才及勞動力方面短缺的制約。

班狗既ot同新裝備
派錢派比班紅底公司

唔財赤都難啦

其實全盛時期嘅香港，有邊個估財政赤字係估得準？

唔覺有邊樣推動經濟既野做過就話見紅

02年700億(負)

黑警OT錢都佔唔少啦

寧願佢年年蝕都唔想起萬億島

香港咁撚易玩都搞到財赤，垃圾

前幾年咪屌薯片叔屌得好過癮既

估佢又會cut醫療+教育預算

赤字咁又派比海狗公園？

理9得係赤唔赤字，派錢啦仆街

咁又點…d錢係我地架…你只係負責管理個個
你管唔掂即係你廢囉

亂9咁派錢梗係高

財赤你係咪應該負責呢？管唔撚掂條數過主啦！

歷屆財爺點衰都有d 料到 宙下些許功績，點解呢屆會垃圾到咁，好心成個政府外判啦，幾十萬一個月我相信可以請到頂級既人材囉。。。世界級果種

回水

咁又點，有盈餘又無我份
赤字個股市又係照升

岩呀

港豬噢

膠鐵蝕到入肉

三跑仲借緊錢

有冇傳媒跟嫁

是但啦
蝕錢賺錢都無我地份
唔理啦

亂使錢至啱

其實過去10年每年都幾百億以上盈餘
加埋成萬億，仲未計個幾千億美金儲備，根本大把錢，依家好多國家都講緊負債，係得香港收埋咁多儲備，咁都唔肯還富於民，改善民生，年年都話環球經濟不穩要量入為出，我屌你咩，咁同d私企賺大錢時出少少花紅話要積殼防饑保持公司競爭力，景差時唔加人工要員工時共渡時艱有咩分別

財赤咪財赤囉，家陣赤唔起咩

蝕錢咪交多D稅 睇醫生排多十年咁 都可以唔關你事既

咁就250億都唔好派啦
唔可以共度咩?
好似香港D老細咁\
反正都冇我份 平時都唔想魚蛋論 今次好撚想食

又出黎講廢話，諗d 屎橋，中學生都醒過佢

咁比錢警察，同落選民建聯

想唔赤字都難啦

再加ot錢， 裝備錢比狗

咪又係益警察
唔理市民
關我撚事咩

越奶越窮
反正錢唔到我地手
敗哂最好

到底預算案有無一次系估中？

咁咪姐係你做得廢囉 屌

政府個基金上年賺幾多個億話？

差我撚事咩你多錢又唔撚係益到我

9億出OT咁爽

收成期都俾你搞到咁

一日最衰都係佔中

繼續一蚊交稅，屌你老母交返十皮admin fee 啦，仆你個街垃圾港共

呀財爺
你睇住盤數
依家蝕左
就好似同你無關咁
仲好似好香馨咁

你班狗官管唔掂條數 係咪要負責

林鄭派左幾百億比支那人

收皮啦
一早同你講晒要點做
死唔聽
屌你老母
啲垃圾老屎忽
收幾十萬人工搞亂香港

幾千億儲備帳面有。 流言比人夾走晒就唔知

換定美金 保平安

cut哂醫療教育咪得囉

D 錢去晒中國， popo, 新香港人度， 成個政權都係極on9

講撚到財赤好似好差咁
財赤可以幫手將政府資源帶動到市場 增加消費又唔撚講
仲唔講咁撚多儲備係到

佢要諗計 貼返自己d劏房 囤地

賺/蝕都無我份 好嘢！

無所謂啦！真香港人都享唔到經濟成果

人人派一萬

淨係出糧比班鳩官都唔少錢啦

因為佢財赤 你派錢比支人 同紅公司
根本唔會做到cash flow

無基建， 派既錢無落返市場，又幫唔到真係財困既公司

真 攪炒

派成績表

幾十萬月薪，19高官淨係做匯報？
唔使諗解決方法？

即係話自己做唔到野

派咁撚多錢比藍絲，抵你赤字啦

我仲係一蚊都冇收過

派多啲糖，真正問題唔解決，咁財赤肯定會減少啦

反正赤字都係流入大財團 大財團又有極權份
成個制度就係一分錢都唔會流番入市民袋入面

2000億reserves

等於企業賺咗二十年
冇人工加
一年賺少左即刻
炒曬啲人

咁更加要逼佢派錢，赤多幾錢重，到時無錢通曬天就真攬炒

市好加3%仲要皇恩浩蕩
市差共渡時艱即減20%唔係就炒你

政府用商人思維管數，麻煩用番商人思維管政
好似劏房波呢啲做得唔好就即炒啦屌

赤字又好盈利又好都唔撚受惠到既

咁你咪做好啲囉屌你老母

OT 比閒人 (黑警）
派錢比費人 (新移動 閒人 無貢獻）
有智慧有貢獻就又得佢 (醫護 大學生）
香港用未來10年 補 林鄭 的禍

工務員減薪節省開支先啦，成個月無做野

點解唔問責辭職？

用法律途徑追究香港人都用左幾十億啦
屌你老母

一粒tg都幾百啦，水炮車都二千萬啦，黑狗ot都10億啦，講到財赤咁嚴重又亂洗錢?

年年賺咁多，唔小心蝕一年洗死咩。

你講到佢賺錢呢兩樣野唔會發生咁
訓左？

政府無能，害死港人，冇赤字都搞到有赤字，有赤字搞到災難級赤字

咁撚財赤做咩派 250 億呀你老母

量入為出呢四個字都唔識
做咩財爺？屋企師奶都識啦
仲起大白象？

理財新哲學

派畀黑警

100%全因為你囉

共渡時艱喇
黑警OT錢唔俾喇
裝備錢唔批喇
250億唔派喇

將一半新建公屋改居屋出售
唔再公屋免租三綜
一下打撚爆個庫房喇
垃圾政府剩係識俾錢新移民
咁供養法唔蝕錢都難

咁又係呀，某班人ot錢咁大舊

我搵你返嚟拓柒 係到讀數字赤字我都識

我識幾間鬼佬中小企話搬去台灣
因為日日睇到陳茂波講自己對政府財政無能為力

屌你老母 赤字又唔派 有錢淨又唔派
一係就派哂俾綜援 dllmch 唔識做咪撚做啦

公務員減薪得唔得?
仲出十萬OT

劏多幾間房賺返

廢柴政府FAIL STATE

維穩

要凍薪

劏房波真係好垃圾

落台啦 屌你老母， 嘥曬啲錢起埋曬啲明日大愚。

關我屁事
自己無能屈香港人？
香港人係你老細嚟㗎！

財赤但一蚊都唔會落到普通市民袋

因為垃圾政府從來無解決過任何一個社會問題，又一直製造好多問題出黎

而加維穩費又唔少

但政府都會賴落市民到

寫個app都幾球嘢
好難唔蝕水啵

但係照派$80000俾無良藥房

囤少啲地咪唔會財赤囉

講句笑話 理財新哲學

赤字就咪撚搞人工島啦仆街

有赤字代表你哋政府班仆街搞唔掂亂咁駛

咁仲唔落台？
屌你老母

最廢一任財爺非你莫熟

唔將d錢投資落真香港人到，下下俾曬d零生產力既人到(蝗蟲黑狗...)，一定蝕到你仆街

請問全盛時期我可以分到幾多？

派錢啦 屌你老母

你點做嘢㗎？
盤數管得咁差

咁又點?
有盈餘會益下我咩?

睇返當年貪曾，品客做... 到依家條撚樣做仲要指意佢救市 仆硬街

劏房波廢啫，成盤數搞彎晒

發唔發覺每次財爺出親嚟講嘢都係放負

下 我想喎 唔起點攬炒

係謬波先係咁

海狗公園玩一百億
之前又玩咩一百億振經濟
而家又二百五十億
只係咁都四百五十億.......... 但大家, 呢D都係財技, 實際上呢D錢都係未批, 或根本唔係批足咁多錢..... 所以講到尾, 佢都想做個畫面係指責抗爭搞到經濟衰退係開端!!!

Cut 走三萬舊垃圾咪得囉

我睇死個垃圾政府，最後結果又計錯數，又有盈餘

賺錢果陣唔覺全民受惠
仲要年年賺果陣唔講
宜家一閪就話嘩大撚鑊

咁又唔會
你睇林病呢2日派錢都派左250億

係唔關市民事姐

劏房做到一pat屎咁, 喺咪應該一年冇糧出幫補下

啲稅單出到 24/01/2020
就算再24/02/2020復工最快都要4月中先夠期

搞到財赤仲唔快d引咎辭職？

同市民講做乜
問你個中共拎啦

咁人地澳門夠有赤, 人地之前賺咁多

處理突發事係咁啦, 喂你僭建告你未, 唔好扮唔知

咁咪好囉，唔駛做守奴才

赤字又點
你地班高官咪又係繼續un un腳收幾十萬一個月

其實好難估
支出就易估
但稅收難啲
特別係印花稅
受股票交易多少影響

加上做數永遠都係報憂不報喜
呢個係 accounting prudence

我寧願年年報赤字
好過以為自己有錢亂鳩起扣野益多啲支那

海洋公園之前仲出咗幾輪「紓困措施」
計埋可能過千億

年年都好似咁講 其實有冇諗過年年赤字係你哋班財政司嘅問題

賺都無我份

So?

經濟好又唔派錢
經濟差又唔派錢
有口話人地係守財奴，官係咁做我明嘅

屌你老母，港共官員全部放冇薪假期

或
此post已完

但係年年出嚟都係有盈餘

有盈餘個陣都益唔到香港人
淨係綜援新移民受惠
正數個陣唔關我事
你而家有赤字我fucking care

喂 大家共同回憶嚟

恨到啦港共，係中美貿易戰後終於一鋪掏空香港庫房救國

封關咪冇事囉

請個阿姐都得喇 反正都係唔做野

平時做清潔個姐姐都知道要做啲咩唔應該做啲咩
係依個撚屌政府做咩都錯

公務員減人工囉

因為你癈

仲講

有分別咩？幾百億盈餘個陣一個先都冇益過我

支持政府加稅
再派俾建制同新移民